# Пользователи

Пользователи приложения делятся на две категории:
- Обычные пользователи
- Администраторы

## Обычные пользователи

Обычные пользователи имеют:
- [Уровень](../user-levels.md);
- Список решённых задач;
- *Остальную информацию, необходимую для реализоции сервиса*.

Уровень и список решённых задач пользователя получается единственный раз при регистрации
пользователя в Телеграм-боте. После этого **сервис Codewars** отправляет уведомления
**сервису пользователей** о решении пользователем задач и изменении его рейтинга.

Обычный пользователь:
- Может вступить в любое ещё не начатое соревнование
  *(если он не решил ни одной задачи из этого соревнования)*;
- Может выйти из любого ещё не начатого соревнования;
- Может посмотреть список всех соревнований;
- Может для выбранного соревнования посмотреть список всех задач,
  вступивших пользователей и задач с пользователями, которые их решили;
- Не может войти в уже начатое соревнование;
- Не может выйти из уже начатого соревнования;
- После вступления в соревнование в случае решения задачи до его начала
  должен быть исключен из этого соревнования.

Обычный пользователь должен получать уведомления:
- О начале, завершении или удалении соревнования, в котором он участвует, а также
  о создании нового соревнования и решении задачи другим пользователем в соревновании,
  в котором он участвует.

## Администраторы

Администраторы - это не расширение обычных пользователей, они могут создавать
соревнования, но не могут участвовать в них. Однако на них не накладываются некоторые
ограничения, которые накладываются на обычных пользователей.

Администраторы могут создавать и удалять соревнования. При создании соревнования
администратор должен указать его уникальное название, список уникальных идентификаторов
задач, например, `65ba420888906c1f86e1e680, 65128732b5aff40032a3d8f0`,
дату начала и завершения соревнования, а также язык программирования для выполнения задач.
Причём желательно сразу сделать так: начать соревнование можно не раньше, чем через час
после момента создания, а завершить не раньше, чем через час после начала и не позже,
чем через неделю после начала.

Администраторы могут без каких-либо ограничений просматривать всю информацию о всех
соревнованиях.
